美國執法安全現危機 8天內5警中槍殉職

美國今年至今已有26名執法人員被殺。美聯社(美聯社)

（北美通訊）美國伊利諾州富爾頓縣（Fulton County）一名警員，周二在郊區執勤時遭兇徒射殺，是美國近8天以來第五位殉職警察。今年截至目前，美國已有26名執法人員被槍殺。

39歲的富爾頓縣警員奇桑（Troy Chisum），周二下午接報前往西北部小鎮埃文（Avon）一間住宅，處理一宗涉及人傷人案，其間被42歲疑犯伍德林（Nathan Woodring）從屋內射殺。奇桑除了是該縣執法者，也是緊急醫療局的急救人員。遺體從醫院運走時，數百名官員前來敬禮送別。

奇桑是美國本月第五位殉職警察，亦是今年第26位。上周一在威斯康辛州拉辛市，執法經驗達24年的資深警官赫特蘭（John David Hetland），在休班時間，為阻止一宗酒吧搶劫案而遭槍殺，疑犯逃去無蹤。兩天後，26歲的加州薩克拉門托市新紮師姐奥沙利文（Tara O'Sullivan），處理家暴案時遭擊斃。

上周四在德州米申市，當差達13年的警察埃斯佩里奇埃塔（Jose Espericueta）和其他警員追捕一名企圖開槍弒母的33歲男子時，在槍戰中身亡。周日，密蘇里州北縣的40歲警察朗斯多夫（Michael Langsdorf），試圖拘捕一名在雜貨店兌換假支票的疑犯時，遭對方行刑式槍殺。